{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen \"vroom vroom!\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin teid poodidesse viia."},{"text":"S√µidan teel."},{"text":"Ma v√µin su peret kanda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"car"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja viin su kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja suudan kanda paljusid inimesi."},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et paigal p√ºsida."},{"text":"K√§in √ºle mere."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"boat"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja v√µin sind viia v√§ga kaugele, v√§ga kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal."},{"text":"Ma v√µin sind viia teise riiki."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"airplane"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Reisin radadel ja v√µtan palju inimesi. Choo choo!","hints":[{"text":"Mul on palju vaguneid."},{"text":"Peatun jaamades."},{"text":"Sa v√µid minuga vanaema juurde s√µita."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Kiik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"train"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja te pedaalite mind jalgadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."},{"text":"Mul on vaja, et sa pedaale l√ºkkaksid."},{"text":"Mul on tihti kelluke, mida heliseda."}],"options":[{"label":"Voodi","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Raamat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"bike"}},{"level":"6","type":"transport","question":"V√µtan inimesi √ºmber linna ja peatun, et inimesi edasi-tagasi lasta.","hints":[{"text":"Olen m√µnes kohas suur ja kollane."},{"text":"Ootad mind bussipeatuses."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Lusikas","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"bus"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Kannan asju, aga mitte inimesi ja ehitust√∂√∂lised kasutavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti suur ja tugev."},{"text":"V√µin kanda kive ja mustust."},{"text":"V√µib-olla n√§ete mind ehitusplatsil."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Karikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"truck"}},{"level":"8","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja peal on keerlevad terad.","hints":[{"text":"V√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":"Olen harjunud inimesi p√§√§stma."},{"text":"Ô∏è Ma v√µin maanduda v√§ikestes kohtades."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"M√ºts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"helicopter"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma l√§hen maa alla, et palju inimesi kiiresti √ºmber linna liikuda.","hints":[{"text":"Mind nimetatakse ka metrooks."},{"text":"Sa saad mulle maa-aluses jaamas otsa."},{"text":"Olen suurlinnades v√§ga kasulik."}],"options":[{"label":"Maa-alune rong","isCorrect":true},{"label":"Lamp","isCorrect":false},{"label":"Kahvel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"train"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma olen nagu mootorratas, aga mul on kolm ratast.","hints":[{"text":"Olen tihti harjunud asju vedama."},{"text":"M√µnel on iste taga ja m√µnda kasutatakse s√ºnnitusteks."},{"text":"Olen mootorrattaga veidi teistsugune, kuna mul on lisaratas."}],"options":[{"label":"Trits√ºkkel","isCorrect":false},{"label":"Televisioon","isCorrect":false},{"label":"Kolmerattaline mootorratas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üß≥","subcategory":"tricycle"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran heledana √∂√∂taevas. Ma olen suur ja √ºmmargune ja annan valgust √§ra, aga ma ei ole kuu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"‚Üë Olen valmistatud p√µlevast gaasist."},{"text":"‚òÄÔ∏è K√µige suurem aitab taimedel kasvada."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja r√§ndan m√∂√∂da p√§ikest ringi. Ma olen seal, kus sa elad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on puud ja ookeanid."},{"text":"Maja saab ehitada siia."},{"text":"Inimesed kutsuvad mind \"Siniseks planeediks\"."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen valge ja vahel v√µib mind p√§eva jooksul n√§ha, aga ma t√µesti s√§ran √∂√∂sel. Ma k√§in √ºmber Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahuntidele meeldib minu peale ulguda."},{"text":"M√µned inimesed √ºtlevad, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Mul on faasid nagu poolkuu ja t√§is."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kaugel ja minu sees on palju-palju t√§hti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur. Nagu, t√µesti, v√§ga suur!"},{"text":"Mul on palju gaasi ja tolmu."},{"text":"Linnutee on √ºks minust!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen punane ja kivine. Inimesed tahavad mulle k√ºlla tulla! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Robotid on minu peal s√µitnud."},{"text":"Inimesed arvavad vahel, et tulnukad elavad minu peal."},{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga kuum ja olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskmes. K√µik planeedid k√§ivad minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Olen staar."},{"text":"‚Üë Annan Maale valgust ja soojust."},{"text":"Sa pead kandma p√§ikeseprille, et mind vaadata (aga √§ra vaata otse!)"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, j√§√§st ja kivist tehtud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Minu r√µngad teevad mind v√§ga eriliseks."},{"text":"Mind valmistatakse enamasti vesinikust ja heeliumist."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur gaasipall ja olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mul on isegi suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu punane laik on hiiglaslik torm!"},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Olen planeetide kuningas."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Vahel langen kosmosest ja p√µlen taevas, tehes heleda triibu. Inimesed esitavad soove, kui nad mind n√§evad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen kosmosekivi."},{"text":"‚ñ´ Mind nimetatakse ka v√µttestaariks."},{"text":"‚ñ´ Teen erksa v√§lgu, kui sisenen atmosf√§√§ri."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen valmistatud j√§√§st ja tolmust ning P√§ikesele l√§hedale j√µudes on mul pikk ja s√§rav saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suur r√§pane lumepall kosmosest."},{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Ô∏è Ma v√µin v√µtta v√§ga-v√§ga kaua aega, et tiirleda P√§ikese √ºmber."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}